\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.7in}
\addtolength{\textheight}{1.4in}

\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

\titleformat{\section}{
  \vspace{-7pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]
\pdfgentounicode=1

\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{{#1 \vspace{-3pt}}}}
\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small#4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}
\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]} 
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}} 
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Червоненко Эдуард} \\ \vspace{1pt}
    \href{mailto:ed.chervonenko@gmail.com}{\underline{ed.chervonenko@gmail.com}} $|$ 
    \href{https://t.me/ra1n_xd}{\underline{t.me/ra1n\_xd}} $|$
    \href{https://www.linkedin.com/in/chervonenko-ed}{\underline{linkedin.com/in/chervonenko-ed}}
\end{center}
\vspace{-10pt}

%-----------SUMMARY-----------
\section{О себе}
Fullstack-разработчик с опытом более 3 лет в разработке веб-приложений на React, TypeScript, Next.js и NestJS. Имею небольшой опыт руководства командой, настройки CI/CD и выстраивания DevOps-процессов. Стремлюсь постоянно углублять свои навыки.

%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Опыт работы}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeSubheading
    {Frontend-разработчик}{Фев. 2024 -- наст. время}
    {Txix}{Удалённо}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Провёл рефакторинг легаси-проектов (миграция с классовых компонентов и Redux), внедрил ESLint и Prettier, что улучшило поддерживаемость кодовой базы, стандартизировало стиль кода в команде и повысило производительность обновлённых версий проектов.}
        \resumeItem{Разработал frontend сервиса многоканальных коммуникаций (Email, SMS, Push, соцсети, мессенджеры), обеспечив заказчику единый интерфейс управления рассылками по всем каналам.}
        \resumeItem{Разработал frontend сервиса управления заседаниями и электронным голосованием, заменив бумажный документооборот и ускорив процесс принятия решений для нужд заказчика.}
        \resumeItem{Участвовал в разработке внутреннего UI-Kit, унифицировав визуальный стиль и сократив время разработки новых интерфейсов за счёт переиспользуемых компонентов.}
    \resumeItemListEnd

\resumeSubheading
    {Fullstack-разработчик}{Янв. 2021 -- Июль 2021}
    {SG-Group}{Благовещенск}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Разработал с нуля fullstack-сайты и админ-панели для локального бизнеса (аптеки, магазины и т.д), закрывая потребность региона в цифровизации при отсутствии крупных сетей.}
        \resumeItem{По требованию интегрировал сторонние сервисы через API, расширив функциональность продуктов.}
        \resumeItem{Менторил новых разработчиков и внедрил в компанию Git и Scrum, сократив время онбординга и устранив потерю кода.}
    \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------
\section{Проекты}
\resumeSubHeadingListStart
    
\resumeSubheading
    {Team Lead / Fullstack-разработчик}{Дек. 2025 -- наст. время}
    {ManipulA}{Удалённо}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Сформировал и руководил командой разработки, выстроил процессы (распределение задач, code review), что позволило запустить MVP Telegram-бота массажного салона за неделю.}
        \resumeItem{Спроектировал архитектуру, настроил CI/CD с уведомлением в TG, Docker-контейнеризацию и мониторинг логов, сократив время релизов и ускорив отслеживание и решение ошибок.}
        \resumeItem{Внедрил Conventional Commits, Semantic Versioning и написал полную документацию проекта, обеспечив прозрачную историю изменений и ускорив работу команды.}
    \resumeItemListEnd

\resumeSubheading
    {Ментор / Fullstack-разработчик}{Июн. 2024 -- наст. время}
    {6Seniors}{Удалённо}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Вырастил начинающих разработчиков с нуля до уровня junior/middle, создал базу знаний проекта по процессам обучения.}
        \resumeItem{Разработал дашборд мониторинга посещаемости студентов, дав менторам наглядный инструмент для отслеживания прогресса.}
        \resumeItem{Доработал бэкенд и провёл рефакторинг кода платформы, улучшив стабильность, визуал и пользовательский опыт.}
    \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------
\section{Образование}
\resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
        {Белгородский государственный университет}{Белгород}
        {Бакалавр, Фундаментальная информатика и информационные технологии (диплом с отличием)}{2020 -- 2024}
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------TECHNICAL SKILLS-----------
\section{Технические навыки}
\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Языки:} JavaScript, TypeScript, Python, PHP, Go \\
     \textbf{Frontend:} React, Next.js, Vue.js, Redux/RTK, Zustand, SCSS, Ant Design, MUI \\
     \textbf{Backend:} NestJS, FastAPI, Node.js, REST API, GraphQL \\
     \textbf{Базы данных:} PostgreSQL, MySQL, MongoDB \\
     \textbf{DevOps:} Docker, GitLab CI/CD, Linux, VPS/VDS \\
     \textbf{Инструменты:} Git, ESLint, Prettier, Vite, Webpack, Figma
    }}
\end{itemize}

\end{document}